<resources>
    <string name="record">บันทึก</string>
    <string name="info">ข้อมูล</string>
    <string name="set">การตั้งค่า</string>
    <string name="set_datetime">ตั้งค่าวันที่และเวลา</string>
    <string name="sure">แน่นอน</string>
    <string name="add">เพิ่ม</string>
    <string name="cancel">ยกเลิก</string>
    <string name="new_record">บันทึกใหม่</string>
    <string name="edit_record">แก้ไขบันทึก</string>
    <string name="sys">ซิสโตลิก</string>
    <string name="dia">ไดแอสโตลิก</string>
    <string name="text_hypotension">ความดันเลือดต่ำ</string>
    <string name="text_hypotension_extra">ดื่มน้ำให้เพียงพอ และออกกำลังกายสม่ำเสมอ</string>
    <string name="text_normal">ปกติ</string>
    <string name="text_normal_extra">รักษาวิถีชีวิตที่มีสุขภาพดี</string>
    <string name="text_elevated">ยกระดับ</string>
    <string name="text_elevated_extra">ควบคุมอาหาร ลดการบริโภคเกลือ</string>
    <string name="text_hypertension_stage_1">ความดันโลหิตสูงระยะ 1</string>
    <string name="text_hypertension_stage_1_extra">ปรับปรุงวิถีชีวิต ออกกำลังกายสม่ำเสมอ ควบคุมอาหาร</string>
    <string name="text_hypertension_stage_2">ความดันโลหิตสูงระยะ 2</string>
    <string name="text_hypertension_stage_2_extra">ปรึกษาแพทย์ อาจจำเป็นต้องใช้ยา</string>
    <string name="text_hypertensive">วิกฤตความดันโลหิตสูง</string>
    <string name="text_hypertensive_extra">ขอคำปรึกษาจากแพทย์โดยทันที วางแผนการรักษาที่เหมาะสม</string>
    <string name="error_tips">ค่าซิสโตลิกต้องใหญ่กว่าค่าไดแอสโตลิก</string>
    <string name="error_tips_extra">ข้อมูลที่กรอกอาจไม่ถูกต้อง โปรดตรวจสอบและป้อนค่าที่ถูกต้องอีกครั้ง</string>
    <string name="save">บันทึก</string>
    <string name="delete">ลบ</string>
    <string name="range1">ภายใน 24 ชั่วโมง</string>
    <string name="range2">สัปดาห์นี้</string>
    <string name="range3">7 วันที่ผ่านมา</string>
    <string name="range4">เดือนนี้</string>
    <string name="range5">เดือนที่แล้ว</string>
    <string name="time_range">ช่วงเวลา</string>
    <string name="add_new_record">+ บันทึกใหม่</string>
    <string name="more_history">ประวัติเพิ่มเติม</string>
    <string name="privacy_policy">นโยบายความเป็นส่วนตัว</string>
    <string name="user_agreement">ข้อตกลงผู้ใช้</string>
    <string name="start">เริ่มต้น</string>
    <string name="next">ถัดไป</string>
    <string name="start_record">เริ่มบันทึก</string>
    <string name="first_main_desc">ผู้พิทักษ์หัวใจ</string>
    <string name="first_sec_desc">เริ่มต้นการเดินทางของคุณสู่สุขภาพหัวใจด้วยการบันทึกและปกป้องความเป็นอยู่ที่ดีของหัวใจของคุณอย่างง่ายดาย</string>
    <string name="second_main_desc">การทำนายสุขภาพ</string>
    <string name="second_sec_desc">คาดการณ์อนาคตของสุขภาพของคุณโดยการเรียนรู้แนวโน้มความดันโลหิตผ่านการติดตามอย่างชาญฉลาด</string>
    <string name="third_main_desc">บันทึกความดันโลหิต</string>
    <string name="third_sec_desc">เก็บข้อมูลความดันโลหิตอย่างกระชับ เพื่อทำความเข้าใจชีพจรสุขภาพของคุณอย่างครอบคลุม</string>
    <string name="skip">ข้าม</string>
    <string name="home">บ้าน</string>
    <string name="record_blood_pressure">บันทึกความดันโลหิต</string>
    <string name="monitor_health">ตรวจสอบสุขภาพของคุณได้อย่างง่ายดาย</string>

    <string name="info_1_q">ความดันโลหิตคืออะไร</string>
    <string name="info_1">ความดันโลหิตคือแรงที่เลือดดันไปที่ผนังหลอดเลือดแดง ในแต่ละการเต้นของหัวใจ เลือดจะถูกสูบเข้าสู่หลอดเลือดแดง ความดันโลหิตจะสูงสุดเมื่อหัวใจเต้นและสูบฉีดเลือดหรือที่เรียกว่าความดันซิสโตลิก เมื่อหัวใจของคุณพักระหว่างการเต้นของหัวใจ ความดันโลหิตของคุณจะลดลง สิ่งนี้เรียกว่าความดันไดแอสโตลิก
การอ่านค่าความดันโลหิตของคุณแสดงด้วยตัวเลขสองตัวนี้ โดยทั่วไปค่าซิสโตลิกจะสูงกว่าหรืออยู่ก่อนค่าไดแอสโตลิก ตัวอย่างเช่น 120/80 หมายถึงความดันซิสโตลิก 120 และความดันล่าง 80</string>
    <string name="info_2_q">การวินิจฉัยความดันโลหิตสูงเป็นอย่างไร</string>
    <string name="info_2">ความดันโลหิตสูงมักไม่มีอาการ ดังนั้น วิธีเดียวที่จะระบุได้ว่าคุณมีอาการนี้หรือไม่คือการตรวจความดันโลหิตจากผู้ให้บริการด้านสุขภาพเป็นประจำ ผู้ให้บริการของคุณจะใช้มาตรวัด หูฟังของแพทย์หรือเซ็นเซอร์อิเล็กทรอนิกส์ และผ้าพันแขนวัดความดันโลหิต ก่อนที่จะทำการวินิจฉัย เขาหรือเธอจะต้องอ่านค่าสองครั้งขึ้นไปในการนัดหมายแยกกัน.</string>
    <string name="info_3_q">ประเภทของความดันโลหิตสูง</string>
    <string name="info_3">ความดันโลหิตสูงมีสองประเภทหลัก: ความดันโลหิตสูงปฐมภูมิ (จำเป็น) และความดันโลหิตสูงทุติยภูมิ
ความดันโลหิตสูงปฐมภูมิหรือจำเป็นเป็นความดันโลหิตสูงประเภทที่พบบ่อยที่สุด สำหรับคนส่วนใหญ่ที่มีความดันโลหิตประเภทนี้ จะค่อยๆ เพิ่มขึ้นตามอายุ
ความดันโลหิตสูงทุติยภูมิเกิดจากสภาวะทางการแพทย์อื่นหรือการใช้ยาบางชนิด โดยปกติอาการจะดีขึ้นหลังจากรักษาสภาพที่เป็นอยู่หรือหยุดยาที่เป็นสาเหตุ</string>
    <string name="info_4_q">เหตุใดฉันจึงควรกังวลเกี่ยวกับความดันโลหิตสูง</string>
    <string name="info_4">เมื่อความดันโลหิตของคุณยังคงสูงอย่างต่อเนื่องเมื่อเวลาผ่านไป มันจะบีบให้หัวใจของคุณทำงานหนักขึ้นเพื่อสูบฉีดเลือด นำไปสู่ปัญหาสุขภาพร้ายแรงที่อาจเกิดขึ้น เช่น หัวใจวาย โรคหลอดเลือดในสมอง หัวใจล้มเหลว และไตวาย</string>
    <string name="info_5_q">ฉันจะป้องกันความดันโลหิตสูงได้อย่างไร</string>
    <string name="info_5">อาหารเพื่อสุขภาพ: เพื่อช่วยควบคุมความดันโลหิต คุณควรจำกัดปริมาณโซเดียม (เกลือ) และเพิ่มโพแทสเซียมในอาหาร การรับประทานอาหารที่มีไขมันต่ำและรวมถึงผลไม้ ผัก และธัญพืชเต็มเมล็ดก็เป็นสิ่งสำคัญเช่นกัน แผนการรับประทานอาหาร DASH (แนวทางการบริโภคอาหารเพื่อหยุดความดันโลหิตสูง) เป็นตัวอย่างของแผนการรับประทานอาหารที่สามารถช่วยลดความดันโลหิตได้
การออกกำลังกายเป็นประจำ: การออกกำลังกายสามารถช่วยให้คุณรักษาน้ำหนักให้แข็งแรงและลดความดันโลหิตได้ ตั้งเป้าออกกำลังกายแบบแอโรบิกความเข้มข้นปานกลางอย่างน้อย 2 ชั่วโมงครึ่งต่อสัปดาห์ หรือออกกำลังกายแบบแอโรบิกความเข้มข้นสูง 1 ชั่วโมง 15 นาที การออกกำลังกายแบบแอโรบิก เช่น การเดินเร็ว เกี่ยวข้องกับกิจกรรมใดก็ตามที่ทำให้อัตราการเต้นของหัวใจเพิ่มขึ้นและต้องการออกซิเจนมากกว่าปกติ
รักษาน้ำหนักให้แข็งแรง: การมีน้ำหนักเกินหรือเป็นโรคอ้วนจะเพิ่มความเสี่ยงต่อความดันโลหิตสูง การรักษาน้ำหนักให้แข็งแรงสามารถช่วยให้คุณควบคุมความดันโลหิตสูงและลดความเสี่ยงของปัญหาสุขภาพอื่นๆ ได้
จำกัดปริมาณแอลกอฮอล์: การดื่มแอลกอฮอล์มากเกินไปอาจทำให้ความดันโลหิตสูงได้ นอกจากนี้ยังเพิ่มแคลอรีเพิ่มเติมซึ่งอาจส่งผลให้น้ำหนักเพิ่มขึ้นได้ ผู้ชายไม่ควรดื่มเกินสองแก้วต่อวัน และผู้หญิงไม่ควรดื่มเกินหนึ่งแก้วต่อวัน
ไม่สูบบุหรี่: การสูบบุหรี่ทำให้ความดันโลหิตเพิ่มขึ้นและเพิ่มความเสี่ยงต่อโรคหัวใจและโรคหลอดเลือดสมอง ถ้าคุณไม่สูบบุหรี่ก็อย่าเริ่ม หากคุณสูบบุหรี่ ให้ขอความช่วยเหลือจากผู้ให้บริการด้านการดูแลสุขภาพเพื่อค้นหาวิธีที่ดีที่สุดในการเลิกบุหรี่
จัดการความเครียด: การเรียนรู้วิธีผ่อนคลายและจัดการความเครียดสามารถปรับปรุงความเป็นอยู่ทางอารมณ์และร่างกายของคุณ และลดความดันโลหิตสูงได้ เทคนิคการจัดการความเครียด ได้แก่ การออกกำลังกาย การฟังเพลง เน้นกิจกรรมที่ทำให้สงบหรือสงบ และการทำสมาธิ</string>
    <string name="info_6_q">ความดันโลหิตสูงขณะตั้งครรภ์คืออะไร</string>
    <string name="info_6">ความดันโลหิตสูงที่เกิดจากการตั้งครรภ์หมายถึงความดันโลหิตสูงที่เกิดขึ้นระหว่างตั้งครรภ์ โดยทั่วไปจะเริ่มหลังจากตั้งครรภ์ได้ 20 สัปดาห์ โดยปกติคุณจะไม่พบอาการอื่นๆ อีก ในหลายกรณี มันจะไม่เป็นอันตรายต่อคุณหรือลูกน้อยของคุณ และจะหายภายใน 12 สัปดาห์หลังคลอด อย่างไรก็ตาม จะเพิ่มความเสี่ยงต่อความดันโลหิตสูงในอนาคต บางครั้งอาจรุนแรงและอาจส่งผลให้น้ำหนักแรกเกิดต่ำหรือการคลอดก่อนกำหนด ผู้หญิงบางคนที่มีความดันโลหิตสูงจากการตั้งครรภ์อาจเกิดภาวะครรภ์เป็นพิษได้
ความดันโลหิตสูงเรื้อรังหมายถึงความดันโลหิตสูงที่เกิดขึ้นก่อนหรือก่อนสัปดาห์ที่ 20 ของการตั้งครรภ์ ผู้หญิงบางคนอาจมีอาการนี้มานานก่อนตั้งครรภ์ แต่จะพบได้เฉพาะในระหว่างการตรวจความดันโลหิตก่อนคลอดเท่านั้น บางครั้งความดันโลหิตสูงเรื้อรังอาจทำให้เกิดภาวะครรภ์เป็นพิษได้
ภาวะครรภ์เป็นพิษมีลักษณะเป็นความดันโลหิตเพิ่มขึ้นอย่างฉับพลันหลังตั้งครรภ์ได้ 20 สัปดาห์ มักเกิดขึ้นในช่วงสามเดือนสุดท้ายของการตั้งครรภ์ ในกรณีที่พบไม่บ่อยนัก อาการอาจไม่ปรากฏจนกระทั่งหลังคลอด ซึ่งเรียกว่าภาวะครรภ์เป็นพิษหลังคลอด ภาวะครรภ์เป็นพิษยังรวมถึงสัญญาณของความเสียหายของอวัยวะ เช่น การมีส่วนร่วมของตับหรือไต อาการเหล่านี้อาจรวมถึงการมีโปรตีนในปัสสาวะและความดันโลหิตสูงมาก ภาวะครรภ์เป็นพิษอาจร้ายแรงมากสำหรับทั้งคุณและลูกน้อย และอาจเป็นอันตรายถึงชีวิตได้</string>
    <string name="info_7_q">ใครบ้างที่มีความเสี่ยงต่อภาวะครรภ์เป็นพิษ?</string>
    <string name="info_7">คุณมีความเสี่ยงที่จะเกิดภาวะครรภ์เป็นพิษหากคุณมี:

- เป็นโรคความดันโลหิตสูงเรื้อรังหรือโรคไตเรื้อรังที่มีอยู่ก่อนตั้งครรภ์
- มีความดันโลหิตสูงหรือภาวะครรภ์เป็นพิษในการตั้งครรภ์ครั้งก่อน
- โรคอ้วน
- อายุ 40 ขึ้นไป
- ตั้งครรภ์หลายคน (แฝด แฝดสาม ฯลฯ)
- เชื้อชาติแอฟริกันอเมริกัน
- ประวัติครอบครัวเป็นภาวะครรภ์เป็นพิษ
- ภาวะสุขภาพบางประการ เช่น เบาหวาน โรคลูปัส หรือแนวโน้มการเกิดลิ่มเลือด (ภาวะที่เพิ่มความเสี่ยงต่อการเกิดลิ่มเลือด)
- อยู่ระหว่างการปฏิสนธินอกร่างกาย การบริจาคไข่ หรือการผสมเทียมของผู้บริจาค</string>
    <string name="info_8_q">ภาวะครรภ์เป็นพิษทำให้เกิดปัญหาอะไร</string>
    <string name="info_8">ภาวะครรภ์เป็นพิษอาจทำให้เกิดภาวะแทรกซ้อนต่างๆ ได้แก่:

- การหยุดชะงักของรก:การแยกรกออกจากผนังมดลูกก่อนคลอด
- ข้อจำกัดในการเจริญเติบโตของทารกในครรภ์: สารอาหารและออกซิเจนไม่เพียงพอแก่ทารกในครรภ์ ส่งผลให้การเจริญเติบโตไม่ดี
- การคลอดก่อนกำหนด: การคลอดบุตรก่อนอายุครรภ์ 37 สัปดาห์
- ทารกน้ำหนักแรกเกิดน้อย: ทารกเกิดมาโดยมีน้ำหนักน้อยกว่าที่คาดไว้สำหรับอายุครรภ์
- การคลอดบุตร: การเสียทารกก่อนคลอด
- ทำอันตรายต่ออวัยวะและระบบเลือด ได้แก่ ไต ตับ สมอง และอวัยวะอื่นๆ
- เพิ่มความเสี่ยงต่อโรคหัวใจสำหรับคุณแม่
- ภาวะครรภ์เป็นพิษ: ภาวะรุนแรงที่อาจเกิดขึ้นได้เมื่อภาวะครรภ์เป็นพิษส่งผลต่อสมอง ทำให้เกิดอาการชักหรือโคม่า
- กลุ่มอาการ HELLP: ภาวะที่พบไม่บ่อยแต่ร้ายแรงที่เกี่ยวข้องกับความเสียหายต่อตับและเซลล์เม็ดเลือดในสตรีที่มีภาวะครรภ์เป็นพิษหรือภาวะครรภ์เป็นพิษ</string>
    <string name="info_9_q">อาการของภาวะครรภ์เป็นพิษมีอะไรบ้าง</string>
    <string name="info_9">ภาวะครรภ์เป็นพิษสามารถแสดงอาการต่อไปนี้:

- ความดันโลหิตสูง
- มีโปรตีนมากเกินไปในปัสสาวะ (เรียกว่าโปรตีนในปัสสาวะ)
- อาการบวมที่ใบหน้าและมือ อาการบวมที่เท้าอาจเกิดขึ้นได้เช่นกัน แต่มักพบในการตั้งครรภ์หลายๆ ครั้ง และอาจไม่ได้บ่งบอกถึงปัญหาเสมอไป
- ปวดหัวอย่างต่อเนื่อง
- การรบกวนการมองเห็น เช่น มองเห็นไม่ชัดหรือมองเห็นจุดต่างๆ
- ปวดท้องด้านขวาบน
- หายใจถี่</string>
    <string name="info_10_q">การวินิจฉัยภาวะครรภ์เป็นพิษเป็นอย่างไร</string>
    <string name="info_10">ผู้ให้บริการด้านการดูแลสุขภาพของคุณจะตรวจความดันโลหิตและปัสสาวะของคุณในระหว่างการนัดตรวจก่อนคลอดแต่ละครั้ง หากการอ่านค่าความดันโลหิตของคุณสูง (140/90 หรือสูงกว่า) โดยเฉพาะอย่างยิ่งหลังจากสัปดาห์ที่ 20 ของการตั้งครรภ์ ผู้ให้บริการของคุณอาจต้องการทำการทดสอบเพิ่มเติม การทดสอบเหล่านี้อาจรวมถึงการตรวจเลือดและการตรวจทางห้องปฏิบัติการอื่นๆ เพื่อค้นหาโปรตีนที่มากเกินไปในปัสสาวะและอาการอื่นๆ</string>
    <string name="info_11_q">ตัวเลือกการรักษาสำหรับภาวะครรภ์เป็นพิษ</string>
    <string name="info_11">โดยทั่วไปแล้วการนำส่งสามารถรักษาภาวะครรภ์เป็นพิษได้ ในการตัดสินใจในการรักษา ผู้ให้บริการของคุณจะพิจารณาปัจจัยหลายประการ รวมถึงความรุนแรงของอาการ ระยะเวลาที่คุณตั้งครรภ์ และความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้นกับคุณและลูกน้อยของคุณ:

1. หากคุณมีอายุครรภ์เกิน 37 สัปดาห์ ผู้ให้บริการของคุณอาจพิจารณาการกระตุ้นให้เกิดการเจ็บครรภ์หรือทำการผ่าตัดคลอด

2. หากคุณตั้งครรภ์น้อยกว่า 37 สัปดาห์ ผู้ให้บริการด้านการดูแลสุขภาพจะติดตามทั้งคุณและลูกน้อยของคุณอย่างใกล้ชิด ซึ่งอาจเกี่ยวข้องกับการตรวจเลือดและปัสสาวะสำหรับคุณ การติดตามดูแลทารกมักรวมถึงการอัลตราซาวนด์ การติดตามอัตราการเต้นของหัวใจของทารกในครรภ์ และการประเมินการเจริญเติบโตของทารก คุณอาจต้องใช้ยาเพื่อควบคุมความดันโลหิตและป้องกันอาการชัก ผู้หญิงบางคนอาจได้รับการฉีดสเตียรอยด์เพื่อช่วยให้ปอดของทารกเติบโตเร็วขึ้น หากภาวะครรภ์เป็นพิษรุนแรง ผู้ให้บริการของคุณอาจแนะนำให้ทำคลอดเร็วขึ้น

ในกรณีส่วนใหญ่ อาการเหล่านี้มักจะหายไปภายในหกสัปดาห์หลังคลอด ในบางกรณีซึ่งพบไม่บ่อย อาการอาจไม่หายหรืออาจเกิดขึ้นหลังคลอดได้ (ภาวะครรภ์เป็นพิษหลังคลอด) ซึ่งอาจร้ายแรงมากและต้องได้รับการรักษาทันที</string>
    <string name="info_12_q">แผนอาหาร DASH</string>
    <string name="info_12">DASH ย่อมาจาก Dietary Approaches to Stop Hypertension เป็นแผนการรับประทานอาหารตามการวิจัยที่ได้รับการสนับสนุนจากสถาบันหัวใจ ปอด และเลือดแห่งชาติ (NHLBI) การศึกษาระบุว่า DASH สามารถลดความดันโลหิตสูงและปรับปรุงระดับคอเลสเตอรอล ซึ่งจะช่วยลดความเสี่ยงของโรคหัวใจ

แผนอาหาร DASH มีหลักการดังต่อไปนี้:

1. เน้นผัก ผลไม้ และธัญพืชไม่ขัดสี
2. รวมผลิตภัณฑ์นมไขมันต่ำหรือปราศจากไขมัน ปลา สัตว์ปีก พืชตระกูลถั่ว ถั่ว และน้ำมันพืช
3. จำกัดอาหารที่มีไขมันอิ่มตัวสูง อาหารเหล่านี้ได้แก่ เนื้อสัตว์ติดมัน ผลิตภัณฑ์นมไขมันเต็ม และน้ำมันเขตร้อน เช่น น้ำมันมะพร้าว น้ำมันเมล็ดในปาล์ม และน้ำมันปาล์ม
4. จำกัดเครื่องดื่มที่มีน้ำตาลและขนมหวาน

นอกจากการปฏิบัติตามอาหาร DASH แล้ว การเปลี่ยนแปลงวิถีชีวิตอื่นๆ ยังช่วยลดความดันโลหิตได้อีกด้วย ซึ่งรวมถึงการรักษาน้ำหนักให้ดีต่อสุขภาพ ออกกำลังกายเป็นประจำ และหลีกเลี่ยงการสูบบุหรี่</string>
    <string name="source">แหล่งที่มา</string>
    <string name="choose_your_language">เลือกภาษาของคุณ</string>
    <string name="guide_tips">คลิกที่นี่เพื่อบันทึกความดันโลหิตของคุณ</string>
    <string name="rate_us_5_star">ให้คะแนนเรา 5 ดาว</string>
    <string name="rate_desc">สนับสนุนเราด้วยการให้ 5 ดาวและเขียนบทวิจารณ์ของคุณ</string>
    <string name="rate_now">ให้คะแนนทันที</string>
    <string name="set_alarm">ตั้งเวลาปลุก</string>
    <string name="plz_set_alarm">กรุณาตั้งปลุก</string>
    <string name="sure_to_del">คุณแน่ใจหรือไม่ว่าต้องการลบ?</string>
    <string name="change_alarm">เปลี่ยนการปลุก</string>
    <string name="language">ภาษา</string>
    <string name="no">ไม่ใช่</string>
    <string name="read_article">อ่านบทความ</string>
    <string name="record_now">บันทึกทันที</string>
    <string name="record_1">การดูแลตัวเอง: อย่าลืมวัดความดันโลหิต</string>
    <string name="record_2">เคล็ดลับด้านสุขภาพ: บันทึกความดันโลหิตของคุณเป็นประจำเพื่อป้องกันโรคหัวใจและหลอดเลือด</string>
    <string name="record_3">การตรวจวัดความดันโลหิตเป็นสิ่งสำคัญ อย่ามองข้ามมัน</string>
    <string name="record_4">บันทึกความดันโลหิตของคุณทุกวันเพื่อสุขภาพที่ดียิ่งขึ้น</string>
    <string name="record_5">การวัดความดันโลหิตช่วยปกป้องสุขภาพของหัวใจ</string>
    <string name="record_6">การบันทึกความดันโลหิตเป็นวิธีหนึ่งในการดูแลตัวเอง อย่าลืมวัด</string>
    <string name="record_7">บันทึกความดันโลหิตของคุณเป็นประจำเพื่อป้องกันโรคหัวใจและหลอดเลือด</string>
    <string name="article_1">การอ่านที่แนะนำ: เคล็ดลับการจัดการความดันโลหิต ลองดู</string>
    <string name="article_2">คำแนะนำวันนี้: คำแนะนำด้านอาหารสำหรับผู้ป่วยความดันโลหิตสูงห้ามพลาด</string>
    <string name="article_3">เรียนรู้ว่าการบันทึกความดันโลหิตช่วยให้สุขภาพโดยรวมดีขึ้นได้อย่างไร</string>
    <string name="article_4">บทความวันนี้: คำแนะนำด้านอาหารสำหรับผู้ป่วยความดันโลหิตสูง</string>
    <string name="article_5">ให้อายุการใช้งานแบตเตอรี่ยาวนานขึ้น คลิกเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพแบตเตอรี่</string>
    <string name="article_6">เรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับการจัดการความดันโลหิต คลิกเพื่อดู</string>
</resources>