<resources>
    <string name="record">السجل</string>
    <string name="info">المعلومات</string>
    <string name="set">الإعدادات</string>
    <string name="set_datetime">ضبط التاريخ والوقت</string>
    <string name="sure">بالتأكيد</string>
    <string name="add">إضافة</string>
    <string name="cancel">إلغاء</string>
    <string name="new_record">سجل جديد</string>
    <string name="edit_record">تحرير السجل</string>
    <string name="sys">الضغط الانقباضي</string>
    <string name="dia">الضغط الانبساطي</string>
    <string name="text_hypotension">انخفاض ضغط الدم</string>
    <string name="text_hypotension_extra">حافظ على رطوبة جسمك، ومارس الرياضة بانتظام</string>
    <string name="text_normal">عادي</string>
    <string name="text_normal_extra">حافظ على نمط حياة صحي</string>
    <string name="text_elevated">مرتفع</string>
    <string name="text_elevated_extra">راقب نظامك الغذائي، وقلل من تناول الملح</string>
    <string name="text_hypertension_stage_1">ارتفاع ضغط الدم المرحلة 1</string>
    <string name="text_hypertension_stage_1_extra">تحسين نمط الحياة، ممارسة التمارين الرياضية بانتظام، التحكم في النظام الغذائي</string>
    <string name="text_hypertension_stage_2">ارتفاع ضغط الدم المرحلة الثانية</string>
    <string name="text_hypertension_stage_2_extra">استشر الطبيب، قد تكون هناك حاجة إلى دواء</string>
    <string name="text_hypertensive">أزمة ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="text_hypertensive_extra">اطلب المشورة الطبية على الفور، وضع خطة علاج مناسبة</string>
    <string name="error_tips">يجب أن يكون الضغط الانقباضي أكبر من الضغط الانبساطي</string>
    <string name="error_tips_extra">قد تكون البيانات المدخلة غير صحيحة، يرجى التحقق من القيمة الصحيحة وإعادة إدخالها</string>
    <string name="save">حفظ</string>
    <string name="delete">حذف</string>
    <string name="range1">خلال 24 ساعة</string>
    <string name="range2">هذا الأسبوع</string>
    <string name="range3">آخر 7 أيام</string>
    <string name="range4">هذا الشهر</string>
    <string name="range5">الشهر الماضي</string>
    <string name="time_range">النطاق الزمني</string>
    <string name="add_new_record">+ سجل جديد</string>
    <string name="more_history">المزيد من السجل</string>
    <string name="privacy_policy">سياسة الخصوصية</string>
    <string name="user_agreement">اتفاقية المستخدم</string>
    <string name="start">ابدأ</string>
    <string name="next">التالي</string>
    <string name="start_record">بدء التسجيل</string>
    <string name="first_main_desc">حارس القلب</string>
    <string name="first_sec_desc">ابدأ رحلتك نحو صحة القلب عن طريق تسجيل صحة قلبك وحمايتها بسهولة.</string>
    <string name="second_main_desc">التنبؤ بالصحة</string>
    <string name="second_sec_desc">توقع مستقبل صحتك من خلال إتقان اتجاهات ضغط الدم من خلال التتبع الثاقب.</string>
    <string name="third_main_desc">سجل ضغط الدم</string>
    <string name="third_sec_desc">التقط بيانات ضغط الدم بإيجاز، واكتسب فهمًا شاملاً لنبضك الصحي.</string>
    <string name="skip">تخطي</string>
    <string name="home">الصفحة الرئيسية</string>
    <string name="record_blood_pressure">تسجيل ضغط الدم</string>
    <string name="monitor_health">راقب صحتك بسهولة</string>

    <string name="info_1_q">ما هو ضغط الدم؟</string>
    <string name="info_1">ضغط الدم هو قوة ضغط الدم على جدران الشرايين. ومع كل نبضة قلب، يتم ضخ الدم إلى الشرايين. يكون ضغط الدم في أعلى مستوياته عندما ينبض القلب ويضخ الدم، وهو ما يُعرف بالضغط الانقباضي. عندما يكون قلبك في حالة راحة بين الضربات، ينخفض ضغط الدم. وهذا ما يسمى الضغط الانبساطي.
يتم تمثيل قراءة ضغط الدم لديك بواسطة هذين الرقمين. عادةً ما تكون القيمة الانقباضية أعلى من القيمة الانبساطية أو تأتي قبلها. على سبيل المثال، 120/80 يعني أن الضغط الانقباضي 120 والضغط الانبساطي 80.</string>
    <string name="info_2_q">كيف يتم تشخيص ارتفاع ضغط الدم؟</string>
    <string name="info_2">عادةً لا يكون لارتفاع ضغط الدم أي أعراض. ولذلك، فإن الطريقة الوحيدة لتحديد ما إذا كنت تعاني من هذه الحالة هي إجراء فحوصات منتظمة لضغط الدم من مقدم الرعاية الصحية الخاص بك. سيستخدم مزود الخدمة الخاص بك مقياسًا وسماعة طبية أو مستشعرًا إلكترونيًا وسوارًا لضغط الدم. قبل إجراء التشخيص، سوف يأخذ قراءتين أو أكثر في مواعيد منفصلة.</string>
    <string name="info_3_q">أنواع ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="info_3">هناك نوعان رئيسيان من ارتفاع ضغط الدم: ارتفاع ضغط الدم الأولي (الأساسي) وارتفاع ضغط الدم الثانوي.
ارتفاع ضغط الدم الأساسي أو الأساسي هو النوع الأكثر شيوعا من ارتفاع ضغط الدم. بالنسبة لمعظم الأشخاص الذين يعانون من هذا النوع من ضغط الدم، فإنه يرتفع تدريجياً مع تقدمهم في السن.
يحدث ارتفاع ضغط الدم الثانوي بسبب حالة طبية أخرى أو استخدام أدوية معينة. وعادة ما يتحسن بعد علاج الحالة الأساسية أو التوقف عن تناول الأدوية المسببة لها.</string>
    <string name="info_4_q">لماذا يجب أن أقلق بشأن ارتفاع ضغط الدم؟</string>
    <string name="info_4">عندما يظل ضغط الدم مرتفعًا باستمرار مع مرور الوقت، فإنه يجبر قلبك على العمل بجهد أكبر لضخ الدم، مما يؤدي إلى مشاكل صحية
    خطيرة محتملة مثل النوبات القلبية والسكتات الدماغية وفشل القلب والفشل الكلوي.</string>
    <string name="info_5_q">كيف يمكنني الوقاية من ارتفاع ضغط الدم؟</string>
    <string name="info_5">نظام غذائي صحي: للمساعدة في السيطرة على ضغط الدم، يجب عليك الحد من تناول الصوديوم (الملح) وزيادة البوتاسيوم الغذائي. من المهم أيضًا تناول الأطعمة قليلة الدهون والإكثار من الفواكه والخضروات والحبوب الكاملة. تعد خطة تناول الطعام DASH (الطرق الغذائية لوقف ارتفاع ضغط الدم) مثالاً على خطة النظام الغذائي التي يمكن أن تساعد في خفض ضغط الدم.
ممارسة التمارين الرياضية بانتظام: يمكن أن يساعدك النشاط البدني في الحفاظ على وزن صحي وخفض ضغط الدم. استهدف ممارسة التمارين الرياضية متوسطة الشدة لمدة ساعتين ونصف على الأقل أسبوعيًا، أو ساعة و15 دقيقة من التمارين الرياضية عالية الشدة. تتضمن التمارين الهوائية، مثل المشي السريع، أي نشاط يرفع معدل ضربات القلب ويتطلب كمية أكسجين أكثر من المعتاد.
الحفاظ على وزن صحي: زيادة الوزن أو السمنة تزيد من خطر ارتفاع ضغط الدم. يمكن أن يساعدك الحفاظ على وزن صحي في السيطرة على ارتفاع ضغط الدم وتقليل مخاطر المشكلات الصحية الأخرى.
الحد من تناول الكحول: الإفراط في تناول الكحول يمكن أن يؤدي إلى ارتفاع ضغط الدم. كما أنه يضيف سعرات حرارية إضافية، والتي يمكن أن تساهم في زيادة الوزن. ويجب ألا يتجاوز الرجال مشروبين في اليوم، ويجب ألا تتجاوز النساء مشروبًا واحدًا في اليوم.
لا تدخن: التدخين يرفع ضغط الدم ويزيد من خطر الإصابة بأمراض القلب والسكتة الدماغية. إذا كنت لا تدخن، فلا تبدأ. إذا كنت تدخن، فاطلب المساعدة من مقدم الرعاية الصحية الخاص بك للعثور على أفضل الطرق للإقلاع عن التدخين.
إدارة التوتر: تعلم كيفية الاسترخاء وإدارة التوتر يمكن أن يحسن صحتك العاطفية والجسدية ويخفض ضغط الدم المرتفع. تتضمن تقنيات إدارة التوتر ممارسة التمارين الرياضية، والاستماع إلى الموسيقى، والتركيز على الأنشطة الهادئة أو السلمية، والتأمل.</string>
    <string name="info_6_q">ما هو ارتفاع ضغط الدم الحملي؟</string>
    <string name="info_6">يشير ارتفاع ضغط الدم الناجم عن الحمل إلى ارتفاع ضغط الدم الذي يحدث أثناء الحمل. ويبدأ عادة بعد 20 أسبوعًا من الحمل. ولا تعاني عادةً من أي أعراض أخرى. في كثير من الحالات، لن تؤذيك أنت أو طفلك وستختفي خلال 12 أسبوعًا بعد الولادة. ومع ذلك، فإنه يزيد من خطر الإصابة بارتفاع ضغط الدم في المستقبل. في بعض الأحيان، يمكن أن يكون شديدًا وقد يؤدي إلى انخفاض الوزن عند الولادة أو الولادة المبكرة. قد تصاب بعض النساء المصابات بارتفاع ضغط الدم الناجم عن الحمل بتسمم الحمل.
يشير ارتفاع ضغط الدم المزمن إلى ارتفاع ضغط الدم الموجود قبل أو قبل الأسبوع العشرين من الحمل. ربما كانت بعض النساء يعانين من هذه الحالة قبل فترة طويلة من الحمل، ولكن يتم اكتشافها فقط أثناء فحوصات ضغط الدم قبل الولادة. في بعض الأحيان، يمكن أن يؤدي ارتفاع ضغط الدم المزمن أيضًا إلى تسمم الحمل.
يتميز تسمم الحمل بارتفاع مفاجئ في ضغط الدم بعد الأسبوع العشرين من الحمل. وعادة ما يحدث في الأشهر الثلاثة الأخيرة من الحمل. وفي حالات نادرة جدًا، قد لا تظهر الأعراض إلا بعد الولادة، وهو ما يعرف بتسمم الحمل بعد الولادة. يتضمن تسمم الحمل أيضًا علامات تلف الأعضاء، مثل إصابة الكبد أو الكلى. قد تشمل هذه الأعراض وجود البروتين في البول وارتفاع شديد في ضغط الدم. يمكن أن يكون تسمم الحمل خطيرًا للغاية بالنسبة لك ولطفلك، بل وقد يهدد حياتك.</string>
    <string name="info_7_q">من الأشخاص المعرضون لخطر الإصابة بتسمم الحمل؟</string>
    <string name="info_7">أنت معرضة لخطر الإصابة بتسمم الحمل إذا كان لديك:

- ارتفاع ضغط الدم المزمن الموجود مسبقًا أو مرض الكلى المزمن قبل الحمل
– الإصابة بارتفاع ضغط الدم أو تسمم الحمل في الحمل السابق
- بدانة
- تجاوز سن الأربعين
- توقع عدة أطفال (توأم، ثلاثة توائم، الخ)
- العرق الأمريكي الأفريقي
- تاريخ عائلي للإصابة بتسمم الحمل
- حالات صحية معينة، مثل مرض السكري، أو مرض الذئبة، أو الميل إلى تكوين جلطات الدم (وهي حالة تزيد من خطر جلطات الدم)
- الخضوع للتخصيب خارج الرحم، أو التبرع بالبويضات، أو التلقيح من متبرعة</string>
    <string name="info_8_q">ما هي المشاكل التي يسببها تسمم الحمل؟</string>
    <string name="info_8">يمكن أن يؤدي تسمم الحمل إلى مضاعفات مختلفة، بما في ذلك:

- انفصال المشيمة:انفصال المشيمة عن جدار الرحم قبل الولادة
- تقييد نمو الجنين: عدم وصول العناصر الغذائية والأكسجين الكافية للجنين، مما يؤدي إلى ضعف النمو
- الولادة المبكرة: ولادة الطفل قبل الأسبوع 37 من الحمل
- انخفاض وزن الطفل عند الولادة: يولد الطفل بوزن أقل من المتوقع بالنسبة لعمر الحمل
- ولادة جنين ميت: فقدان الجنين قبل ولادته
- تلف الأعضاء وأجهزة الدم، بما في ذلك الكلى والكبد والدماغ وغيرها من الأعضاء
- زيادة خطر الإصابة بأمراض القلب للأم
- تسمم الحمل: حالة خطيرة يمكن أن تحدث عندما يؤثر تسمم الحمل على الدماغ، مما يؤدي إلى نوبات أو غيبوبة
- متلازمة هيلب: حالة نادرة ولكنها خطيرة تنطوي على تلف الكبد وخلايا الدم لدى النساء المصابات بتسمم الحمل أو تسمم الحمل</string>
    <string name="info_9_q">ما هي أعراض تسمم الحمل؟</string>
    <string name="info_9">يمكن أن يظهر تسمم الحمل بالأعراض التالية:

- ضغط دم مرتفع
- وجود كمية زائدة من البروتين في البول (المعروفة باسم البيلة البروتينية)
- تورم الوجه واليدين. قد يحدث تورم في القدمين أيضًا، ولكنه شائع في العديد من حالات الحمل وقد لا يشير بالضرورة إلى وجود مشكلة.
- الصداع المستمر
- اضطرابات في الرؤية، مثل الرؤية الضبابية أو رؤية البقع
- ألم في الجزء العلوي الأيمن من البطن
- ضيق في التنفس</string>
    <string name="info_10_q">كيف يتم تشخيص تسمم الحمل؟</string>
    <string name="info_10">سيقوم مقدم الرعاية الصحية الخاص بك بفحص ضغط الدم والبول أثناء كل زيارة قبل الولادة. إذا كانت قراءة ضغط الدم مرتفعة (140/90 أو أعلى)، خاصة بعد الأسبوع العشرين من الحمل، فقد يرغب مقدم الخدمة في إجراء المزيد من الاختبارات. قد تتضمن هذه الاختبارات اختبارات الدم والفحوصات المخبرية الأخرى للبحث عن البروتين الزائد في البول والأعراض الأخرى.</string>
    <string name="info_11_q">خيارات علاج تسمم الحمل</string>
    <string name="info_11">عادةً ما يمكن للولادة أن تعالج تسمم الحمل. عند اتخاذ قرارات العلاج، يأخذ مقدم الخدمة في الاعتبار عدة عوامل، بما في ذلك شدة الحالة، ومدى تقدمك في الحمل، والمخاطر المحتملة عليك وعلى طفلك:

1. إذا تجاوزت الأسبوع 37 من الحمل، فقد يفكر مقدم الخدمة في تحفيز المخاض أو إجراء عملية قيصرية.

2. إذا كان عمرك أقل من 37 أسبوعًا من الحمل، فسيقوم مقدم الرعاية الصحية بمراقبتك أنت وطفلك عن كثب. قد يشمل ذلك اختبارات الدم والبول بالنسبة لك. غالبًا ما تشتمل مراقبة الطفل على الموجات فوق الصوتية ومراقبة معدل ضربات قلب الجنين وتقييم نمو الطفل. قد تحتاج إلى أدوية للتحكم في ضغط الدم ومنع النوبات. قد تتلقى بعض النساء حقن الستيرويد لمساعدة رئتي الطفل على النضج بسرعة أكبر. إذا كان تسمم الحمل شديدًا، فقد يوصي مقدم الخدمة بتوليد الطفل مبكرًا.

في معظم الحالات، عادة ما تختفي هذه الأعراض في غضون ستة أسابيع بعد الولادة. في حالات نادرة، قد لا تختفي الأعراض أو قد تظهر بعد الولادة (تسمم الحمل بعد الولادة). يمكن أن يكون هذا خطيرًا جدًا ويتطلب علاجًا فوريًا.</string>
    <string name="info_12_q">خطة النظام الغذائي DASH</string>
    <string name="info_12">DASH يرمز إلى الأساليب الغذائية لوقف ارتفاع ضغط الدم. إنها خطة نظام غذائي تعتمد على الأبحاث التي يرعاها المعهد الوطني للقلب والرئة والدم (NHLBI). تشير الدراسات إلى أن DASH يمكن أن يخفض ضغط الدم المرتفع ويحسن مستويات الكوليسترول، وبالتالي يقلل من خطر الإصابة بأمراض القلب.

تتضمن خطة النظام الغذائي DASH المبادئ التالية:

1. التركيز على الخضار والفواكه والحبوب الكاملة.
2. تناول منتجات الألبان قليلة الدسم أو خالية الدسم، والأسماك، والدواجن، والبقوليات، والمكسرات، والزيوت النباتية.
3. الحد من الأطعمة التي تحتوي على نسبة عالية من الدهون المشبعة. تشمل هذه الأطعمة اللحوم الدهنية ومنتجات الألبان كاملة الدسم والزيوت الاستوائية مثل زيت جوز الهند وزيت نواة النخيل وزيت النخيل.
4. تقييد المشروبات السكرية والحلويات.

بالإضافة إلى اتباع نظام DASH الغذائي، يمكن أن تساعد تغييرات نمط الحياة الأخرى أيضًا على خفض ضغط الدم. وتشمل هذه الحفاظ على وزن صحي، وممارسة التمارين الرياضية بانتظام، وتجنب التدخين.</string>
    <string name="source">المصدر</string>
    <string name="choose_your_language">اختر لغتك</string>
    <string name="guide_tips">انقر هنا لتسجيل ضغط دمك</string>
    <string name="rate_us_5_star">قيمنا بـ 5 نجوم</string>
    <string name="rate_desc">ادعمنا بإعطاء 5 نجوم وكتابة رأيك</string>
    <string name="rate_now">التقييم الآن</string>
    <string name="set_alarm">ضبط المنبه</string>
    <string name="plz_set_alarm">يُرجى ضبط المنبه</string>
    <string name="sure_to_del">هل أنت متأكد من رغبتك في الحذف؟</string>
    <string name="change_alarm">تغيير المنبه</string>
    <string name="language">اللغة</string>
    <string name="no">لا</string>
    <string name="read_article">اقرأ المقالة</string>
    <string name="record_now">سجل الآن</string>
    <string name="record_1">العناية بنفسك: تذكر قياس ضغط دمك.</string>
    <string name="record_2">نصيحة صحية:سجل ضغط دمك بانتظام للوقاية من أمراض القلب والأوعية الدموية.</string>
    <string name="record_3">تعد مراقبة ضغط الدم أمرًا بالغ الأهمية؛ لا تغفل عنها.</string>
    <string name="record_4">سجل ضغط دمك كل يوم لحياة أكثر صحة.</string>
    <string name="record_5">قياس ضغط الدم يحافظ على صحة القلب.</string>
    <string name="record_6">يعد تسجيل ضغط الدم وسيلة للعناية بنفسك. لا تنس القياس.</string>
    <string name="record_7">سجل ضغط دمك بانتظام للوقاية من أمراض القلب والأوعية الدموية.</string>
    <string name="article_1">القراءة الموصى بها: نصائح لإدارة ضغط الدم، اطلع عليها.</string>
    <string name="article_2">نصيحة اليوم: نصيحة غذائية لمرضى ارتفاع ضغط الدم، لا تفوتها.</string>
    <string name="article_3">تعرف على كيف يمكن أن يؤدي تسجيل ضغط الدم إلى تحسين الصحة العامة.</string>
    <string name="article_4">مقالة اليوم: نصائح غذائية لمرضى ارتفاع ضغط الدم.</string>
    <string name="article_5">توفير عمر أطول للبطارية، انقر لتحسين البطارية.</string>
    <string name="article_6">تعرف على المزيد حول إدارة ضغط الدم، انقر للعرض.</string>
</resources>